《**LOVE YOU
我的勇者公主**》（）是[七月隆文撰寫](../Page/七月隆文.md "wikilink")，[三毛央](../Page/三毛央.md "wikilink")（）負責插畫的[輕小說作品](../Page/輕小說.md "wikilink")。[集英社](../Page/集英社.md "wikilink")[Super
Dash文庫出版發行](../Page/Super_Dash文庫.md "wikilink")。中文版由[青文出版社代理發行](../Page/青文出版社.md "wikilink")。

## 故事簡介

[電子角色扮演遊戲](../Page/電子角色扮演遊戲.md "wikilink")「」，銷售達到500萬套，號稱國民[角色扮演遊戲](../Page/角色扮演遊戲.md "wikilink")。著迷於「DRAGON
BLESS」系列的主角神田俊，一邊練等，一邊幻想要是女主角羅莎莉能來到現實世界該有多好。

就在這一瞬間，電視畫面突然發出閃光，羅莎莉真的出現在現實世界。同時，全日本的「DRAGON BLESS
III」裏頭的女主角全部都消失無蹤，陷入無法繼續遊戲的怪異現象。

來到現實世界、一時之間搞不清楚狀況的羅莎莉，引發了襲擊[日本國會等各種騷動](../Page/日本國會.md "wikilink")。另一方面，學生會長白金碧空告知主角「在這樣下去遊戲世界和現實世界兩邊都要毀滅了」……

## 登場人物

  -
    配音：[柿原徹也](../Page/柿原徹也.md "wikilink")
    著迷於超人氣國民角色扮演遊戲「DRAGON
    BLESS」系列的高中生。對缺乏想像力感到苦惱，卻因為想像遊戲女主角羅莎莉來到現實世界的情境，而讓羅莎莉真的出現在現實世界。被羅莎莉出人意表的行為耍得團團轉。
  -
    配音：[後藤邑子](../Page/後藤邑子.md "wikilink")
    「DRAGON BLESS III
    天空界的勇者公主」的女主角。熱愛犧牲奉獻，為了取回與的和平，持續著打倒魔王的旅程。想打倒魔王，必須與龍神精舉行婚禮。由於自己是被俊召喚到現實世界，便誤以為俊就是龍神精。
    被俊提升到等級上限，除了智慧只有40以外，所有能力都達到300前後。喜歡來到現實世界後第一次吃到的食物——[泡芙](../Page/泡芙.md "wikilink")。認真思考會造成嚴重後果，例如引起[騷靈現象](../Page/騷靈現象.md "wikilink")。
  -
    配音：[久川綾](../Page/久川綾.md "wikilink")
    俊的母親，和丈夫高士一同經營餐廳，與高士從旁觀者的角度看來是典型的[笨蛋情侶](../Page/笨蛋情侶.md "wikilink")。對俊整天玩遊戲而對戀愛沒有興趣的樣子感到擔心，因此羅莎莉出現後大喜過望，計劃將他們兩個湊成一對。
  -
    配音：[竹本英史](../Page/竹本英史.md "wikilink")
    俊的父親。
  -
    配音：[松來未祐](../Page/松來未祐.md "wikilink")
    俊的表姊，住在俊的隔壁。對俊十分照顧。重度的妄想症，擔心羅莎莉會把俊變成廢人。
  -
    配音：[加藤英美里](../Page/加藤英美里.md "wikilink")
    和俊同樣就讀四季島高中的[傲嬌大小姐](../Page/傲嬌.md "wikilink")。靠著龐大的財力在學校施行[獨裁統治](../Page/獨裁.md "wikilink")，被大家稱為暴君。羅莎莉出現後，由於失去目光焦點而忌妒著羅莎莉。以前俊曾經幫她修理[腳踏車](../Page/腳踏車.md "wikilink")。
  -
    配音：[新谷良子](../Page/新谷良子.md "wikilink")
    四季島高中學生會長，真實身分是「世界管理協會」的巡檢士。對俊說明蘿莉莎的現況：蘿莉莎誤以為現實世界是遊戲世界的延伸，若是讓她注意到兩者是不同世界，會造成兩個世界都破滅的結果。
  -
    和「DRAGON
    BLESS」系列齊名的遊戲「」（EF）系列中最有人氣的角色，被召喚。在第三集最後曾經被消滅，後來被俊再度召喚回來。現在在神田家吃閒飯。

## 出版書籍

### 日文版

1.  2006年10月30日初版 ISBN 978-4-08-630322-4
2.  2007年2月28日初版 ISBN 978-4-08-630343-9
3.  2007年6月30日初版 ISBN 978-4-08-630363-7
4.  2007年10月30日初版 ISBN 978-4-08-630380-4
5.  2008年3月25日初版 ISBN 978-4-08-630410-8
6.  2008年7月30日初版 ISBN 978-4-08-630436-8

### 中文版

1.  2008年4月25日初版 ISBN 978-986-209-413-6
2.  2008年8月8日初版 ISBN 978-986-209-531-7
3.  2009年2月21日初版 ISBN 978-986-209-741-0
4.  2009年10月22日初版 ISBN 978-986-256-056-3
5.  2010年4月25日初版 ISBN 978-986-256-279-6
6.  2010年7月14日初版 ISBN 978-986-256-399-1

## 外部連結

  - [Super
    Dash文庫・作品介紹](https://web.archive.org/web/20080502003706/http://dash.shueisha.co.jp/-loveyou/)

  - [「LOVE
    YOU」特集](https://web.archive.org/web/20080502010918/http://dash.shueisha.co.jp/feature/0702_1.html)（Super
    Dash文庫）

[Category:Super Dash文庫](../Category/Super_Dash文庫.md "wikilink")